意大利製造的地球儀，發現香港地名竟譯作「Xianggang」！

12月29日(五) 17:34

有家長於書店購買的意大利製造的地球儀，發現香港地名竟譯作「Xianggang」！（設計圖片）

香港變「腥更」？有人發現於香港某書局購入的地球儀上，香港的英文名稱被譯成普通話拼音「Xianggang」而非「Hong Kong」！

社交專頁「共讀筆記 Reading Together」近日有一篇貼文，發貼者指自己從書局購入一個意大利製地球儀，手工不錯，豈料女兒卻被地球儀考起：「為甚麼香港是Xianggang？」

發貼者才赫然發現，地球儀將香港標為「Xianggang」，下方並加上括號寫上「Hong Kong」。發貼者直言「完全中伏」，不少網民亦勸事主退貨，「唔好助長佢，有冇辦法通知生產商更正」。

香港變「Xianggang」，澳門豈不是變「Aomen」？非也！地球儀上，澳門依然寫成「Macao」，只得香港離奇轉名，被網民直斥「都唔統一」！

將香港寫成「Xianggang」，網民難以接受之餘，其實還會有撞名問題，事關真正的「Xianggang」早已存在！位於廣東省揭陽市的象崗村，普通話拼音跟香港同為「Xianggang」，但聲調則不同，所以其英文名亦為「Xianggang」。

咁巧合，莫非同香港有幾分相似？翻查內地媒體報道，象崗村有地區曾被稱為「市場垃圾桶」、「垃圾大草原」...同香港似唔似，你話呢？

位於廣東省揭陽市的「Xianggang」（象崗），屢有居民投訴該處垃圾成災。（揭東新聞網圖片）

咪學支那人d 玻璃心啦

意你條毛
咪又係支那公司借名

wfc